\begin{boiteicone}[colorTer][Méthode][\faBrain]
  Pour résoudre des équations engageant des puissances, on peut dans certaines conditions d'existence
  utiliser les logarithmes décimaux afin de simplifier les expressions et de se ramener à des équations connues.

  Prenons deux exemples.

  \begin{multicols}{2}
    \begin{enumerate}[label = \textcolor{colorTer}{\textbf{(\alph*)} }]
      \item On souhaite résoudre dans \R l'équation : \[6^x = 3\]
            On applique le logarithme décimal à chaque côté de l'équation :
            \[\log\left(6^x\right) = \log(3)\]
            En utilisant la propriété des logarithmes qui dit que $\log\left(a^x\right) = x\log(a)$, on obtient :
            \[x\log(6) = \log(3)\]
            On divise les deux côtés par $\log(6)$ pour isoler $x$ :
            \[x = \frac{\log(3)}{\log(6)}\]
            \columnbreak
      \item On souhaite résoudre dans \interoo{0 +\infty} l'équation :
            \[x^5 = 3\]
            Étant donné que $x$ est strictement positif, on peut appliquer
            le logarithme décimal à chaque côté de l'équation :
            \[ \log\left(x^5\right) = \log(3)\]
            En utilisant la propriété des logarithmes qui dit que $\log(a^x) = x\log(a)$, on obtient :
            \[5\log(x) = \log(3)\]
            On divise les deux côtés par $5$ pour isoler $\log(x)$ :
            \begin{align*}
              \log(x) & = \frac{1}{5}\log(3)               \\
                      & = \log\left(3^{\frac{1}{5}}\right) \\
            \end{align*}
            Enfin, en utilisant la définition du logarithme, on obtient :
            \[x = 3^{\frac{1}{5}}\]
    \end{enumerate}
  \end{multicols}
\end{boiteicone}

\begin{boiteicone}[colorTer][Méthode][\faBrain]
  Pour résoudre des équations contenant des logarithmes décimaux, on doit :
  \begin{enumerate}[label = \textcolor{colorTer}{\textbf{(\alph*)} }]
    \item Se poser la question du domaine de résolution (la fonction $\log$ n'étant définie que sur \interoo{0 +\infty})
    \item Utiliser la propriété des logarithmes $\log(10^x) = x$ pour se débarrasser du $\log$.
  \end{enumerate}
  \medskip


  Prenons un exemple. Soit à résoudre l'équation $\log(2x-1) = 2$.
  \begin{itemize}[label=\raisebox{0.2ex}{\textcolor{colorTer}{\tiny \faCircle}}]
    \item La fonction $x\longmapsto\log(2x-1)$ est définie sur \interoo{0 +\infty}
          donc il faut $2x-1>0$, c'est-à-dire $x>\frac{1}{2}$.

          On peut donc résoudre cette équation sur l'intervalle \interoo{\frac{1}{2} +\infty}.
    \item Résolvons l'équation :
          {\footnotesize\begin{align*}
            \log(2x-1) = 2 & \iff  \log(2x-1) = \log\left(10^2\right) \\
                           & \iff  2x-1 = 10^2                        \\
                           & \iff 2x = 10^2 + 1                       \\
                           & \iff x = \frac{10^2 + 1}{2}              \\
                           & \iff x = \frac{101}{2}                   \\
          \end{align*}}
  \end{itemize}
  On a bien $\frac{101}{2} > \frac{1}{2}$ donc l'équation admet une solution : $\frac{101}{2}$.
\end{boiteicone}

\subsection*{Applications}
\begin{enumerate}
  \item Résoudre dans \R les équations suivantes :
        \begin{align*}
          5\times10^x   & = 3,375         & 3,2+2\times10^x & = 4,5\times10^x   & -17,3 + 10^x          & = 5 -3\times10^x \\
          4,5\times10^x & = 3\times10^x+1 & 3,4 \times10^x  & = 5\times 10^{2x} & 10^x + 4\times10^x -4 & = 0
        \end{align*}
  \item Résoudre dans \R les équations suivantes :
        \begin{align*}
          2^x & = 312 & 5^x & = 965 & 7^x & = 400 & 15\times0,82^t & = 1
        \end{align*}
  \item Résoudre dans \interoo{0 +\infty} les équations suivantes :
        \begin{align*}
          x^{0,5} & = 6 & 3x^{2,1} & = 18 & x^{\frac{5}{12}} & = 7,2 & 2x^{-8,12} & = 0,78
        \end{align*}
  \item Résoudre les équations suivantes (on précisera pour chacune le domaine de résolution) :
        \begin{align*}
          \log(7x)     & = 3 & \log(x-4)      & = 10 & \log(3x-1)  & = 3 \\
          \log(x-1) -1 & = 0 & 3 + \log(4x-1) & = 4  & \log(-2x+4) & = 5
        \end{align*}
\end{enumerate}
